---
slug: pohjatallinn
group: linnaosad
---

## Пыхья-Таллинн

Пыхья-Таллинн — это творческое сердце города, где зарождается новое лицо Таллинна. Это место опробования инновационных решений. Это также первый район, где люди решительно перестают использовать автомобили и предпочитают передвигаться пешком, на велосипеде или общественном транспорте. В Пыхья-Таллинне находятся уникальные микрорайоны, городское пространство которых улучшается исходя из потребностей пешеходов. Кварталы с новыми жилыми площадями и рабочими местами еще больше улучшают общественное пространство. Рядом с домами расположены магазины и кафе, всё необходимое находится в пешей доступности.

**Площадь:** 17,3 км²  
**Численность населения:** 59 924  
**Плотность населения:** 3912 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 2590  
**Количество учеников:** 3734

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
